希望咁多位手足可以入嚟睇一睇，一齊進步，一齊走落去

(借朋友ac post)
各位手足，我有啲嘢由六月以來都一直想講，尤其是關於我哋自己內部嘅協調，希望大家都可以比少少耐性睇下呢篇文。

一、毋忘初心

大家都好憎狗，而家社會上好多街坊都會好憎狗，咁樣係非常理想嘅，長遠黎睇都對我哋有利。然而，無可否認地，近期抗爭的確有少少遺忘咗五大訴求，口號鮮有「五大訴求 缺一不可」或者「獨立調查 徹查警暴」之類，直接同帶訴求有關係嘅呼籲。

舉個例子，將軍澳遊行嗰日嘅街坊非常有心，特登整咗一啲印有五大訴求嘅旗幟同埋手持標語，亦都有人特登叫返相關口號，咁樣可以提醒返自己人同埋整個社會，點解我哋呢兩個月以來堅持不懈，亦都可以方便傳媒報道返每次行動嘅目的，係為咗對準呢個政權嘅不仁之政。狗，當然係政府爪牙，係腐敗政權縱容之下衍生嘅暴徒，但係亦都不必只係針對點樣對抗克警、鄉黑。

（btw我自己覺得「光復香港，時代革命」嘅口號冇問題。我覺得呢幾個月嘅運動的確可以算得上係革命，革命就係講緊要點樣去革新，香港人好明顯不論抗爭手段抑或思想準備上都有好重大嘅革新，的確係屬於呢一個時代嘅革命）

二、內部協調

呢點嘅爭議性可能大啲，但係都請手足靜心睇埋佢。

其實我哋adapt嘅速度唔算好快，例如”Be water”，雖然運動早期已經開始講，但係呢個星期嘅快閃、游擊先真正開始做到。和理非（包括筆者在內）都可能係呢個月先慢慢學識「人越多就越安全」嘅道理，開始願意企前啲，留耐啲。

儘可能保持禮貌，民心，的確非常重要。呢場運動就係人民對抗政府，我哋係人民，同樣地一啲比較保守嘅長輩、淺黃游離分子都係人民。叫人唔好影相，可以講「唔該」；遇到其他人粗口指罵，亦都可以嘗試保持冷靜，唔好俾情感主導，記住自己係要成為比對方更好嘅人，而唔係同佢哋淪落到同一地方。

「桀、紂之失天下也，失其民也；失其民者，失其心也。得天下有道：得其民，斯得天下矣；得其民有道：得其心，斯得民矣；得其心有道：所欲與之聚之，所惡勿施爾也。」

一路走來，我哋吸引到好多唔同年齡層、唔同行業嘅人嘅支持，一部份可能係因為同情我哋年輕人，一部份可能係因為我哋而真正覺醒。無論如何，維持一個克制、有禮嘅形象都好重要，狗打我哋就反擊，掟嘢過嚟就掟返過去，嘗試以自保為出發點，而唔係攻擊。

有時都會見到和理非同勇武手足對於行動上有所分歧，其實要記住「殊途同歸」，分化撚、五毛、鬼就一定有，但我傾向相信多數都會係為咗大局着想，唔希望呢場運動失敗。我認為我哋以後嘅行動都要回歸初心，諗返以前我的行動之前會考慮啲乜嘢：出師有名與否，而呢三日嘅行動為例，我會覺得旺角快閃冇問題，因為係對狗安排一條極短遊行路線嘅抗議，人民必須有權行使權利，呢個係政府嘅不公；將軍澳就會有少少不解，好似唔算對準五大訴求，比較近似情緒嘅宣洩。

退一萬步講，我諗我哋大家都要開始「留力」，留力唔代表割蓆或者唔勇武，現場見到有手捉俾狗拉一定要救，我想講嘅係大家盡可能一齊早少少走，尋日我發夢喺黃大仙都幾驚險，盡量留到最尾，因為想大家都可以安全啲，但係啲狗一衝就真係突如其來，大家想走入中心，前面又話有狗，想去上邨都有狗，到最尾我同啲朋友都係求其上架巴士走。咁多日以來已經有太多手足被捕、受傷，尤其是啲狗越嚟越唔講道理，係唔係都打你一棍先（將軍澳要食薄血藥嗰位叔叔就係好例子，喺呢度希望佢早日康復），呢個運動係一場長期抗爭，我哋嘅人數非常珍貴。仲有大家唔好唔記得，11月係我哋行使投票權嘅重要日子，要趕走班保皇黨，就必須要有足夠嘅票數，多一位手足就多一張票。

三、彼此勉勵

多謝大家睇咗篇咁嘮叨嘅文，希望大家唔好忘記自己奮鬥嘅理由，亦都唔好以為比建議嘅人就係分化，大家都係家人，坐喺同一條船自然會想互相關懷。當然，大家喺連登比意見用嘅字眼同語氣都可以好啲，咁樣亦都更容易被接受。我喺度衷心祝福咁多位手足，希望大家可以一齊走落去，去到打敗呢個腐朽政權為止。

五大訴求 缺一不可
連登巴絲 殊途同歸

推一推

Be water be humble

推